2013年爭鋪路 冀47億照顧20人

節錄

2013年爭鋪路 冀47億照顧20人

【2020年】■沙螺灣村本月初再封村，有村民坐在閘內看守。

【本報訊】月初沙螺灣村突然封村，聲稱為阻止日漸增多的行山客滋擾居民。其實今次只是重施故技，村民早在2013年11月就曾「無限期封村」示威，要求政府「兌現承諾」興建車路連接東涌和大澳，村民擾攘至翌年初才肯解封。政府近年曾估算有關車路的建造費高達47億元，但村內的常住人口卻只剩20人。

相關新聞：鐵閘拆一起三 狂砍樹霸地 「沙螺灣國」拓車路冇王管

【2013年】■村民早年已在東澳古道上加設鐵閘阻擋遊人，爭取建路。

■前村長李志峯（左）多次透過傳媒要求政府興建車路；右為現任村長李秀梅。

一日僅四班渡輪途經

現時沙螺灣村的對外交通倚賴由屯門來往大澳的渡輪服務，平日每日有四班途經沙螺灣。村民以往亦可選擇中環來往大澳的渡輪，但該航線最終在1983年因虧損問題而結束。政府於是計劃由羌山道興建總長約4.6公里的支路，以連接深屈和沙螺灣等地。

工程分兩期進行，第一期由大澳道通往深屈的道路早在1990年已經完成。第二期工程展開前，路政署委託政府統計處重新統計沿。。。。。。。。。

自此，時任村長李志峯就不斷透過傳媒要求政府興建。。。。。。。。。

2014年，由地產商把持的大嶼山發展諮詢委員會就曾討論由。。。。。。。。

土木工程拓展署及後在2017年展開《檢視大嶼山的交通運輸基建網絡及旅客接待能力的研究》，。。。。。。。